[{"question":"\n           何謂人工植牙 ?\n        ","answer":"\n          \n          利用具有生物相容性的鈦金屬材料，製成螺釘等形狀，以外科手術植入顎骨中靜待一段癒合時間，與顎骨結合成一體，取代缺失的牙根作為假牙的支柱。人工植牙已經以各種型態存在好幾世紀了，只是近四十年來因為科技的發展，才能可靠的取代自然牙齒。\n            \n            在20世紀六十年 代中期，Branemark醫師意外地發現當鈦圓柱體放置於骨肉，在三個月內不受其他影響癒合下，鈦植體與骨頭能完整結合承受強力。自此之後，牙科醫師開始提供病人植牙這個比傳統治療更好的選擇與服務。植牙的成功率在過去十年的統計約在 90%~97% 之間。當我們將植體溫和的置入顎骨之後，由於鈦是生物相容性的金屬，能與骨頭產生結合，因此當植體與骨頭鍵結強度夠時，我們就可利用螺絲將牙冠或附連體鎖在植體上面來製作假牙。\n        "},{"question":"\n           何謂骨整合？\n        ","answer":"\n          \n                      以生物相容性的材料植入骨中，經一段癒合期，彼此之介面沒有纖維組織，在光學顯微下，彼此完整接觸，電子顯微鏡下，可見一層非常薄的基質。\n            \n植體和自然牙之分別在於植體與周圍齒槽骨之間沒有牙周韌帶(PDL)的存在,而是產生新的骨頭，也就是人工牙根(圖左黑色部份)和骨頭(圖右)二者之間直接結合。用光學顯微鏡觀察為植體骨頭之間有直接的接觸，簡稱骨整合。骨整合後便可以承受力量；且有較長較好的預後。現代人工植體的表面都經過特別處理，更增加骨整合的速度，縮短植牙等待的時間。\n        "},{"question":"\n           何謂微創植牙或無翻瓣膜植牙？\n        ","answer":"\n          \n                      微創或無翻瓣膜植牙，意指在植牙手術中，不施行翻瓣手術，不把牙齦翻開，不露出牙床骨，而直接切除人工牙根置入處之牙齦，直接在牙床骨上鑽動，放入人工牙根。不翻瓣模式雖較簡化，但因手術部位視野較差，無法掌握牙床骨之狀況，必須在牙床骨骨質狀況理想、牙床骨寬度、厚度足夠時才能施行，手術前也必須有良好的術前規劃準備及術前精準之3D牙床立體X光和定位，方可施行，以避免發生無法預期之錯誤及後遺症和增加失敗之機會。\n        "},{"question":"\n           吸菸和植牙成功率有關否？\n        ","answer":"\n          \n          吸菸會降低值牙的成功率，尤其如果一天抽超過10支以上香菸的吸菸者，植牙手術成功率將明顯下降，即使初期成功後，長期之植體壽命也可能比不抽菸者短，若再加上口腔清潔不夠好，植體之預後可能較差。所以最好能戒菸，至少要少抽一些。\n        "},{"question":"\n           人工植牙的優缺點為何？\n        ","answer":"\n          \n          一、人工植牙的優點:\n           1. 不必修磨自然牙齒\n2. 維持缺牙區齒槽骨高度及寬度\n3. 口腔衛生維護容易，減少蛀牙或牙周疾病。\n          \n        "},{"question":"\n           年紀大、是否適合植牙？\n        ","answer":"\n          \n          醫學證明植牙沒有年齡上限的問題，骨頭是活的組織，隨時在代謝生長，只要身體沒有其他問題，年齡沒有負面影響，但是年長者手術時間不宜太長。\n        "},{"question":"\n           植牙步驟為何?\n        ","answer":"\n          \n           經過詳細評估後，醫師如何著手植牙呢？一般程序如下：\n              一、麻醉：\n              只需要局部麻醉，和補牙拔牙所做的麻醉完全一樣。不須全身麻醉，很安全。\n        "},{"question":"\n           後牙單顆缺牙、但空隙較大、醫生建議種顆植牙、是否需要？\n        ","answer":"\n          \n          基本而言，要看空隙大小，若超過一定的距離，應種兩顆植牙，以分擔力量避免因力量過大所導致的失敗。\n        "},{"question":"\n           上顎全口缺牙，若想做固定假牙，請問每邊應該植幾顆假牙？\n        ","answer":"\n          \n           上顎骨原本骨質較為疏鬆，且常因上顎竇腔佔據很大空間，剩餘齒槽骨常常不足；所以植牙的數量和缺牙的數量要盡量達到缺一顆牙植一顆牙，接近一比一的數目，做固定假牙才易成功，若牙床骨條件良好，建議至少每邊植四顆；但因個人牙床骨條件差異很大，要請您的牙醫師詳細評估後才決定。\n        "},{"question":"\n           上下顎全口缺牙，若想上下顎可撤式活動假牙，請問要植幾顆牙？\n        ","answer":"\n          \n           傳統的上下顎可撤式全口活動假牙，在仔細製作，耐心練習使用後，大多數人都能使用它，來應付一般生活所需。然而，因為人工植牙的長期成功率相當高，在剩餘齒槽骨嚴重吸收的患者，植入較少數目的人工植牙，再做上覆蓋式的可撤式全口活動假牙，會提升假牙的穩定度。原則上，下顎植2至4顆，上顎需植4至6顆。\n        "},{"question":"\n           上下顎全口缺牙，若想植牙，經費不足怎麼辦？\n        ","answer":"\n          \n          建議在需要植的部位，植入少數目（價格也較低）、但可有功用的植牙。一般人下顎的可撤式全口活動假牙會較不適應，故可在兩頦孔之間植入2顆植牙；其經濟效益較好。\n        "},{"question":"\n           植牙步驟為何?\n        ","answer":"\n          \n           經過詳細評估後，醫師如何著手植牙呢？一般程序如下：\n              一、麻醉：\n              只需要局部麻醉，和補牙拔牙所做的麻醉完全一樣。不須全身麻醉，很安全。\n        "},{"question":"\n           後牙單顆缺牙、但空隙較大、醫生建議種顆植牙、是否需要？\n        ","answer":"\n          \n          基本而言，要看空隙大小，若超過一定的距離，應種兩顆植牙，以分擔力量避免因力量過大所導致的失敗。\n        "},{"question":"\n           上顎全口缺牙，若想做固定假牙，請問每邊應該植幾顆假牙？\n        ","answer":"\n          \n           上顎骨原本骨質較為疏鬆，且常因上顎竇腔佔據很大空間，剩餘齒槽骨常常不足；所以植牙的數量和缺牙的數量要盡量達到缺一顆牙植一顆牙，接近一比一的數目，做固定假牙才易成功，若牙床骨條件良好，建議至少每邊植四顆；但因個人牙床骨條件差異很大，要請您的牙醫師詳細評估後才決定。\n        "},{"question":"\n           上下顎全口缺牙，若想上下顎可撤式活動假牙，請問要植幾顆牙？\n        ","answer":"\n          \n           傳統的上下顎可撤式全口活動假牙，在仔細製作，耐心練習使用後，大多數人都能使用它，來應付一般生活所需。然而，因為人工植牙的長期成功率相當高，在剩餘齒槽骨嚴重吸收的患者，植入較少數目的人工植牙，再做上覆蓋式的可撤式全口活動假牙，會提升假牙的穩定度。原則上，下顎植2至4顆，上顎需植4至6顆。\n        "},{"question":"\n           上下顎全口缺牙，若想植牙，經費不足怎麼辦？\n        ","answer":"\n          \n          建議在需要植的部位，植入少數目（價格也較低）、但可有功用的植牙。一般人下顎的可撤式全口活動假牙會較不適應，故可在兩頦孔之間植入2顆植牙；其經濟效益較好。\n        "},{"question":"\n           植牙步驟為何?\n        ","answer":"\n          \n           經過詳細評估後，醫師如何著手植牙呢？一般程序如下：\n              一、麻醉：\n              只需要局部麻醉，和補牙拔牙所做的麻醉完全一樣。不須全身麻醉，很安全。\n        "},{"question":"\n           後牙單顆缺牙、但空隙較大、醫生建議種顆植牙、是否需要？\n        ","answer":"\n          \n          基本而言，要看空隙大小，若超過一定的距離，應種兩顆植牙，以分擔力量避免因力量過大所導致的失敗。\n        "},{"question":"\n           上顎全口缺牙，若想做固定假牙，請問每邊應該植幾顆假牙？\n        ","answer":"\n          \n           上顎骨原本骨質較為疏鬆，且常因上顎竇腔佔據很大空間，剩餘齒槽骨常常不足；所以植牙的數量和缺牙的數量要盡量達到缺一顆牙植一顆牙，接近一比一的數目，做固定假牙才易成功，若牙床骨條件良好，建議至少每邊植四顆；但因個人牙床骨條件差異很大，要請您的牙醫師詳細評估後才決定。\n        "},{"question":"\n           上下顎全口缺牙，若想上下顎可撤式活動假牙，請問要植幾顆牙？\n        ","answer":"\n          \n           傳統的上下顎可撤式全口活動假牙，在仔細製作，耐心練習使用後，大多數人都能使用它，來應付一般生活所需。然而，因為人工植牙的長期成功率相當高，在剩餘齒槽骨嚴重吸收的患者，植入較少數目的人工植牙，再做上覆蓋式的可撤式全口活動假牙，會提升假牙的穩定度。原則上，下顎植2至4顆，上顎需植4至6顆。\n        "},{"question":"\n           上下顎全口缺牙，若想植牙，經費不足怎麼辦？\n        ","answer":"\n          \n          建議在需要植的部位，植入少數目（價格也較低）、但可有功用的植牙。一般人下顎的可撤式全口活動假牙會較不適應，故可在兩頦孔之間植入2顆植牙；其經濟效益較好。\n        "},{"question":"\n           植牙步驟為何?\n        ","answer":"\n          \n           經過詳細評估後，醫師如何著手植牙呢？一般程序如下：\n              一、麻醉：\n              只需要局部麻醉，和補牙拔牙所做的麻醉完全一樣。不須全身麻醉，很安全。\n        "},{"question":"\n           後牙單顆缺牙、但空隙較大、醫生建議種顆植牙、是否需要？\n        ","answer":"\n          \n          基本而言，要看空隙大小，若超過一定的距離，應種兩顆植牙，以分擔力量避免因力量過大所導致的失敗。\n        "},{"question":"\n           上顎全口缺牙，若想做固定假牙，請問每邊應該植幾顆假牙？\n        ","answer":"\n          \n           上顎骨原本骨質較為疏鬆，且常因上顎竇腔佔據很大空間，剩餘齒槽骨常常不足；所以植牙的數量和缺牙的數量要盡量達到缺一顆牙植一顆牙，接近一比一的數目，做固定假牙才易成功，若牙床骨條件良好，建議至少每邊植四顆；但因個人牙床骨條件差異很大，要請您的牙醫師詳細評估後才決定。\n        "},{"question":"\n           上下顎全口缺牙，若想上下顎可撤式活動假牙，請問要植幾顆牙？\n        ","answer":"\n          \n           傳統的上下顎可撤式全口活動假牙，在仔細製作，耐心練習使用後，大多數人都能使用它，來應付一般生活所需。然而，因為人工植牙的長期成功率相當高，在剩餘齒槽骨嚴重吸收的患者，植入較少數目的人工植牙，再做上覆蓋式的可撤式全口活動假牙，會提升假牙的穩定度。原則上，下顎植2至4顆，上顎需植4至6顆。\n        "},{"question":"\n           上下顎全口缺牙，若想植牙，經費不足怎麼辦？\n        ","answer":"\n          \n          建議在需要植的部位，植入少數目（價格也較低）、但可有功用的植牙。一般人下顎的可撤式全口活動假牙會較不適應，故可在兩頦孔之間植入2顆植牙；其經濟效益較好。\n        "},{"question":"\n           植牙步驟為何?\n        ","answer":"\n          \n           經過詳細評估後，醫師如何著手植牙呢？一般程序如下：\n              一、麻醉：\n              只需要局部麻醉，和補牙拔牙所做的麻醉完全一樣。不須全身麻醉，很安全。\n        "},{"question":"\n           後牙單顆缺牙、但空隙較大、醫生建議種顆植牙、是否需要？\n        ","answer":"\n          \n          基本而言，要看空隙大小，若超過一定的距離，應種兩顆植牙，以分擔力量避免因力量過大所導致的失敗。\n        "},{"question":"\n           上顎全口缺牙，若想做固定假牙，請問每邊應該植幾顆假牙？\n        ","answer":"\n          \n           上顎骨原本骨質較為疏鬆，且常因上顎竇腔佔據很大空間，剩餘齒槽骨常常不足；所以植牙的數量和缺牙的數量要盡量達到缺一顆牙植一顆牙，接近一比一的數目，做固定假牙才易成功，若牙床骨條件良好，建議至少每邊植四顆；但因個人牙床骨條件差異很大，要請您的牙醫師詳細評估後才決定。\n        "},{"question":"\n           上下顎全口缺牙，若想上下顎可撤式活動假牙，請問要植幾顆牙？\n        ","answer":"\n          \n           傳統的上下顎可撤式全口活動假牙，在仔細製作，耐心練習使用後，大多數人都能使用它，來應付一般生活所需。然而，因為人工植牙的長期成功率相當高，在剩餘齒槽骨嚴重吸收的患者，植入較少數目的人工植牙，再做上覆蓋式的可撤式全口活動假牙，會提升假牙的穩定度。原則上，下顎植2至4顆，上顎需植4至6顆。\n        "},{"question":"\n           上下顎全口缺牙，若想植牙，經費不足怎麼辦？\n        ","answer":"\n          \n          建議在需要植的部位，植入少數目（價格也較低）、但可有功用的植牙。一般人下顎的可撤式全口活動假牙會較不適應，故可在兩頦孔之間植入2顆植牙；其經濟效益較好。\n        "},{"question":"\n           高血壓病患可以植牙嗎?\n        ","answer":"\n          \n          視高血壓的情況而定。 \n            一、控制良好或輕度高血壓(小於160/105mmHg)且無其他全身性疾病，可做簡易植牙手術；扁狀植體手術、多顆根狀型植牙手術、牙脊增高術、竇下增高術、單側骨膜下植體手術、自體骨移植手術、兩側竇下增高術及全口植牙手術則宜口服輕度鎮靜劑。 \n            二、中度高血壓患者(小於190/125mmHg)宜轉介至內科做更好的藥物控制，鎮靜後可做簡易植牙手術。 \n            三、高度高血壓患者(大於190/125mmHg)不宜人工植牙手術。 \n            血壓140/90mmHg以下為正常。高血壓患者治療時應該注意服用降血壓藥物之副作用，如：低血壓、脫水、口腔乾燥等。 \n        "},{"question":"\n           糖尿病患者可以植牙嗎？\n        ","answer":"\n          \n          糖尿病患者大部分都可以植牙，重度者(病史上常見低血糖發作，且多種併發症，空腹血糖值變異大，常超過300mg/dl)：這類病人應會診內科處置穩定後再施行為宜。\n            \n            \n            中度者(週期性的症狀表現，代謝平衡，少併發症，血糖值200-300mg/dl)：須採取飲食、藥物控制至200以下、血糖降低計畫、無菌操作及術前給予抗生素。\n            \n            \n            輕度者(沒有症狀，血糖值在150mg/dl以下)：可 做手術，但要注意感染危險控制。手術當天若無法正常進食，則insulin的量可給予半量。\n            \n        "},{"question":"\n           長期服用銀杏、紅花、深海魚油 Aspirin 是否會影響植牙?\n        ","answer":"\n          \n          紅花在中藥理論上有活血去淤，銀杏則有腦清、記明之功效。文獻報導這兩種萃取液皆有抗凝血作用，魚油中的EPA成分亦會防止血小板凝集，與Aspirin對血小板之作用雷同。皆會導致手術時之出血不止及術後的傷口止血，長期服用這些物品，手術前能檢測凝血時間是否正常。　 \n        "},{"question":"\n           植牙是否要停服其他用藥？\n        ","answer":"\n          \n          植牙時，需考慮患者有無長期服用藥物，以免影響植牙手術及日後成功率，是否停服其他用藥仍需要請教您的內科醫師。首先要考慮有無服用抗凝血劑，如Aspirin或其他活血中藥(如銀杏、紅花或深海魚油)，以避免術後流血不止，增加困擾。　 \n        "},{"question":"\n           人工植牙有何危險性？併發症？\n        ","answer":"\n          \n          人工植牙之成功率以目前材料及對於植牙知識之累積，已比十年前提高很多！但是只要是手術就會有潛在之風險，常見之問題不外術後出血，傷害到神經及上顎竇，以及植體沒有骨整合脫落掉出，另外傷口感染，也是較常發生之併發症，植牙雖說有風險，但只要術前詳細評估患者全身及口內狀況，術中減少手術造成之外傷，術後良好之照護，植牙之併發症是不高的，切勿聽信傳言而錯失了植牙可以帶來生活品質的提升。 \n        "},{"question":"\n           植牙後一年、植牙周圍化膿為何？\n        ","answer":"\n          \n          儘快找醫師處理，及早控制好化膿狀況，控制好植體周圍囊袋，只要植體周圍骨頭不要被破壞太多，植體仍可以維持很久，但如不處理，長期發炎及膿腫，可造成植體周圍骨質破壞而造成植體失敗。\n        "},{"question":"\n           請問如何保養人工植牙？\n        ","answer":"\n          \n          植牙要得到長期的使用功能，除了有正確的咀嚼及咬合習慣外，還須維持健康的植體周圍牙齦組織。請醫師教導適合且有效的植牙清潔方式和工具，並養成良好的口腔衛生環境。更重要是要有定期的(平均6個月)植牙回診檢查。\n        "},{"question":"\n           高血壓病患可以植牙嗎?\n        ","answer":"\n          \n          視高血壓的情況而定。 \n            一、控制良好或輕度高血壓(小於160/105mmHg)且無其他全身性疾病，可做簡易植牙手術；扁狀植體手術、多顆根狀型植牙手術、牙脊增高術、竇下增高術、單側骨膜下植體手術、自體骨移植手術、兩側竇下增高術及全口植牙手術則宜口服輕度鎮靜劑。 \n            二、中度高血壓患者(小於190/125mmHg)宜轉介至內科做更好的藥物控制，鎮靜後可做簡易植牙手術。 \n            三、高度高血壓患者(大於190/125mmHg)不宜人工植牙手術。 \n            血壓140/90mmHg以下為正常。高血壓患者治療時應該注意服用降血壓藥物之副作用，如：低血壓、脫水、口腔乾燥等。 \n        "},{"question":"\n           糖尿病患者可以植牙嗎？\n        ","answer":"\n          \n          糖尿病患者大部分都可以植牙，重度者(病史上常見低血糖發作，且多種併發症，空腹血糖值變異大，常超過300mg/dl)：這類病人應會診內科處置穩定後再施行為宜。\n            \n            \n            中度者(週期性的症狀表現，代謝平衡，少併發症，血糖值200-300mg/dl)：須採取飲食、藥物控制至200以下、血糖降低計畫、無菌操作及術前給予抗生素。\n            \n            \n            輕度者(沒有症狀，血糖值在150mg/dl以下)：可 做手術，但要注意感染危險控制。手術當天若無法正常進食，則insulin的量可給予半量。\n            \n        "},{"question":"\n           長期服用銀杏、紅花、深海魚油 Aspirin 是否會影響植牙?\n        ","answer":"\n          \n          紅花在中藥理論上有活血去淤，銀杏則有腦清、記明之功效。文獻報導這兩種萃取液皆有抗凝血作用，魚油中的EPA成分亦會防止血小板凝集，與Aspirin對血小板之作用雷同。皆會導致手術時之出血不止及術後的傷口止血，長期服用這些物品，手術前能檢測凝血時間是否正常。　 \n        "},{"question":"\n           植牙是否要停服其他用藥？\n        ","answer":"\n          \n          植牙時，需考慮患者有無長期服用藥物，以免影響植牙手術及日後成功率，是否停服其他用藥仍需要請教您的內科醫師。首先要考慮有無服用抗凝血劑，如Aspirin或其他活血中藥(如銀杏、紅花或深海魚油)，以避免術後流血不止，增加困擾。　 \n        "},{"question":"\n           人工植牙有何危險性？併發症？\n        ","answer":"\n          \n          人工植牙之成功率以目前材料及對於植牙知識之累積，已比十年前提高很多！但是只要是手術就會有潛在之風險，常見之問題不外術後出血，傷害到神經及上顎竇，以及植體沒有骨整合脫落掉出，另外傷口感染，也是較常發生之併發症，植牙雖說有風險，但只要術前詳細評估患者全身及口內狀況，術中減少手術造成之外傷，術後良好之照護，植牙之併發症是不高的，切勿聽信傳言而錯失了植牙可以帶來生活品質的提升。 \n        "},{"question":"\n           植牙後一年、植牙周圍化膿為何？\n        ","answer":"\n          \n          儘快找醫師處理，及早控制好化膿狀況，控制好植體周圍囊袋，只要植體周圍骨頭不要被破壞太多，植體仍可以維持很久，但如不處理，長期發炎及膿腫，可造成植體周圍骨質破壞而造成植體失敗。\n        "},{"question":"\n           請問如何保養人工植牙？\n        ","answer":"\n          \n          植牙要得到長期的使用功能，除了有正確的咀嚼及咬合習慣外，還須維持健康的植體周圍牙齦組織。請醫師教導適合且有效的植牙清潔方式和工具，並養成良好的口腔衛生環境。更重要是要有定期的(平均6個月)植牙回診檢查。\n        "},{"question":"\n           高血壓病患可以植牙嗎?\n        ","answer":"\n          \n          視高血壓的情況而定。 \n            一、控制良好或輕度高血壓(小於160/105mmHg)且無其他全身性疾病，可做簡易植牙手術；扁狀植體手術、多顆根狀型植牙手術、牙脊增高術、竇下增高術、單側骨膜下植體手術、自體骨移植手術、兩側竇下增高術及全口植牙手術則宜口服輕度鎮靜劑。 \n            二、中度高血壓患者(小於190/125mmHg)宜轉介至內科做更好的藥物控制，鎮靜後可做簡易植牙手術。 \n            三、高度高血壓患者(大於190/125mmHg)不宜人工植牙手術。 \n            血壓140/90mmHg以下為正常。高血壓患者治療時應該注意服用降血壓藥物之副作用，如：低血壓、脫水、口腔乾燥等。 \n        "},{"question":"\n           糖尿病患者可以植牙嗎？\n        ","answer":"\n          \n          糖尿病患者大部分都可以植牙，重度者(病史上常見低血糖發作，且多種併發症，空腹血糖值變異大，常超過300mg/dl)：這類病人應會診內科處置穩定後再施行為宜。\n            \n            \n            中度者(週期性的症狀表現，代謝平衡，少併發症，血糖值200-300mg/dl)：須採取飲食、藥物控制至200以下、血糖降低計畫、無菌操作及術前給予抗生素。\n            \n            \n            輕度者(沒有症狀，血糖值在150mg/dl以下)：可 做手術，但要注意感染危險控制。手術當天若無法正常進食，則insulin的量可給予半量。\n            \n        "},{"question":"\n           長期服用銀杏、紅花、深海魚油 Aspirin 是否會影響植牙?\n        ","answer":"\n          \n          紅花在中藥理論上有活血去淤，銀杏則有腦清、記明之功效。文獻報導這兩種萃取液皆有抗凝血作用，魚油中的EPA成分亦會防止血小板凝集，與Aspirin對血小板之作用雷同。皆會導致手術時之出血不止及術後的傷口止血，長期服用這些物品，手術前能檢測凝血時間是否正常。　 \n        "},{"question":"\n           植牙是否要停服其他用藥？\n        ","answer":"\n          \n          植牙時，需考慮患者有無長期服用藥物，以免影響植牙手術及日後成功率，是否停服其他用藥仍需要請教您的內科醫師。首先要考慮有無服用抗凝血劑，如Aspirin或其他活血中藥(如銀杏、紅花或深海魚油)，以避免術後流血不止，增加困擾。　 \n        "},{"question":"\n           人工植牙有何危險性？併發症？\n        ","answer":"\n          \n          人工植牙之成功率以目前材料及對於植牙知識之累積，已比十年前提高很多！但是只要是手術就會有潛在之風險，常見之問題不外術後出血，傷害到神經及上顎竇，以及植體沒有骨整合脫落掉出，另外傷口感染，也是較常發生之併發症，植牙雖說有風險，但只要術前詳細評估患者全身及口內狀況，術中減少手術造成之外傷，術後良好之照護，植牙之併發症是不高的，切勿聽信傳言而錯失了植牙可以帶來生活品質的提升。 \n        "},{"question":"\n           植牙後一年、植牙周圍化膿為何？\n        ","answer":"\n          \n          儘快找醫師處理，及早控制好化膿狀況，控制好植體周圍囊袋，只要植體周圍骨頭不要被破壞太多，植體仍可以維持很久，但如不處理，長期發炎及膿腫，可造成植體周圍骨質破壞而造成植體失敗。\n        "},{"question":"\n           請問如何保養人工植牙？\n        ","answer":"\n          \n          植牙要得到長期的使用功能，除了有正確的咀嚼及咬合習慣外，還須維持健康的植體周圍牙齦組織。請醫師教導適合且有效的植牙清潔方式和工具，並養成良好的口腔衛生環境。更重要是要有定期的(平均6個月)植牙回診檢查。\n        "},{"question":"\n           高血壓病患可以植牙嗎?\n        ","answer":"\n          \n          視高血壓的情況而定。 \n            一、控制良好或輕度高血壓(小於160/105mmHg)且無其他全身性疾病，可做簡易植牙手術；扁狀植體手術、多顆根狀型植牙手術、牙脊增高術、竇下增高術、單側骨膜下植體手術、自體骨移植手術、兩側竇下增高術及全口植牙手術則宜口服輕度鎮靜劑。 \n            二、中度高血壓患者(小於190/125mmHg)宜轉介至內科做更好的藥物控制，鎮靜後可做簡易植牙手術。 \n            三、高度高血壓患者(大於190/125mmHg)不宜人工植牙手術。 \n            血壓140/90mmHg以下為正常。高血壓患者治療時應該注意服用降血壓藥物之副作用，如：低血壓、脫水、口腔乾燥等。 \n        "},{"question":"\n           糖尿病患者可以植牙嗎？\n        ","answer":"\n          \n          糖尿病患者大部分都可以植牙，重度者(病史上常見低血糖發作，且多種併發症，空腹血糖值變異大，常超過300mg/dl)：這類病人應會診內科處置穩定後再施行為宜。\n            \n            \n            中度者(週期性的症狀表現，代謝平衡，少併發症，血糖值200-300mg/dl)：須採取飲食、藥物控制至200以下、血糖降低計畫、無菌操作及術前給予抗生素。\n            \n            \n            輕度者(沒有症狀，血糖值在150mg/dl以下)：可 做手術，但要注意感染危險控制。手術當天若無法正常進食，則insulin的量可給予半量。\n            \n        "},{"question":"\n           長期服用銀杏、紅花、深海魚油 Aspirin 是否會影響植牙?\n        ","answer":"\n          \n          紅花在中藥理論上有活血去淤，銀杏則有腦清、記明之功效。文獻報導這兩種萃取液皆有抗凝血作用，魚油中的EPA成分亦會防止血小板凝集，與Aspirin對血小板之作用雷同。皆會導致手術時之出血不止及術後的傷口止血，長期服用這些物品，手術前能檢測凝血時間是否正常。　 \n        "},{"question":"\n           植牙是否要停服其他用藥？\n        ","answer":"\n          \n          植牙時，需考慮患者有無長期服用藥物，以免影響植牙手術及日後成功率，是否停服其他用藥仍需要請教您的內科醫師。首先要考慮有無服用抗凝血劑，如Aspirin或其他活血中藥(如銀杏、紅花或深海魚油)，以避免術後流血不止，增加困擾。　 \n        "},{"question":"\n           人工植牙有何危險性？併發症？\n        ","answer":"\n          \n          人工植牙之成功率以目前材料及對於植牙知識之累積，已比十年前提高很多！但是只要是手術就會有潛在之風險，常見之問題不外術後出血，傷害到神經及上顎竇，以及植體沒有骨整合脫落掉出，另外傷口感染，也是較常發生之併發症，植牙雖說有風險，但只要術前詳細評估患者全身及口內狀況，術中減少手術造成之外傷，術後良好之照護，植牙之併發症是不高的，切勿聽信傳言而錯失了植牙可以帶來生活品質的提升。 \n        "},{"question":"\n           植牙後一年、植牙周圍化膿為何？\n        ","answer":"\n          \n          儘快找醫師處理，及早控制好化膿狀況，控制好植體周圍囊袋，只要植體周圍骨頭不要被破壞太多，植體仍可以維持很久，但如不處理，長期發炎及膿腫，可造成植體周圍骨質破壞而造成植體失敗。\n        "},{"question":"\n           請問如何保養人工植牙？\n        ","answer":"\n          \n          植牙要得到長期的使用功能，除了有正確的咀嚼及咬合習慣外，還須維持健康的植體周圍牙齦組織。請醫師教導適合且有效的植牙清潔方式和工具，並養成良好的口腔衛生環境。更重要是要有定期的(平均6個月)植牙回診檢查。\n        "},{"question":"\n           高血壓病患可以植牙嗎?\n        ","answer":"\n          \n          視高血壓的情況而定。 \n            一、控制良好或輕度高血壓(小於160/105mmHg)且無其他全身性疾病，可做簡易植牙手術；扁狀植體手術、多顆根狀型植牙手術、牙脊增高術、竇下增高術、單側骨膜下植體手術、自體骨移植手術、兩側竇下增高術及全口植牙手術則宜口服輕度鎮靜劑。 \n            二、中度高血壓患者(小於190/125mmHg)宜轉介至內科做更好的藥物控制，鎮靜後可做簡易植牙手術。 \n            三、高度高血壓患者(大於190/125mmHg)不宜人工植牙手術。 \n            血壓140/90mmHg以下為正常。高血壓患者治療時應該注意服用降血壓藥物之副作用，如：低血壓、脫水、口腔乾燥等。 \n        "},{"question":"\n           糖尿病患者可以植牙嗎？\n        ","answer":"\n          \n          糖尿病患者大部分都可以植牙，重度者(病史上常見低血糖發作，且多種併發症，空腹血糖值變異大，常超過300mg/dl)：這類病人應會診內科處置穩定後再施行為宜。\n            \n            \n            中度者(週期性的症狀表現，代謝平衡，少併發症，血糖值200-300mg/dl)：須採取飲食、藥物控制至200以下、血糖降低計畫、無菌操作及術前給予抗生素。\n            \n            \n            輕度者(沒有症狀，血糖值在150mg/dl以下)：可 做手術，但要注意感染危險控制。手術當天若無法正常進食，則insulin的量可給予半量。\n            \n        "},{"question":"\n           長期服用銀杏、紅花、深海魚油 Aspirin 是否會影響植牙?\n        ","answer":"\n          \n          紅花在中藥理論上有活血去淤，銀杏則有腦清、記明之功效。文獻報導這兩種萃取液皆有抗凝血作用，魚油中的EPA成分亦會防止血小板凝集，與Aspirin對血小板之作用雷同。皆會導致手術時之出血不止及術後的傷口止血，長期服用這些物品，手術前能檢測凝血時間是否正常。　 \n        "},{"question":"\n           植牙是否要停服其他用藥？\n        ","answer":"\n          \n          植牙時，需考慮患者有無長期服用藥物，以免影響植牙手術及日後成功率，是否停服其他用藥仍需要請教您的內科醫師。首先要考慮有無服用抗凝血劑，如Aspirin或其他活血中藥(如銀杏、紅花或深海魚油)，以避免術後流血不止，增加困擾。　 \n        "},{"question":"\n           人工植牙有何危險性？併發症？\n        ","answer":"\n          \n          人工植牙之成功率以目前材料及對於植牙知識之累積，已比十年前提高很多！但是只要是手術就會有潛在之風險，常見之問題不外術後出血，傷害到神經及上顎竇，以及植體沒有骨整合脫落掉出，另外傷口感染，也是較常發生之併發症，植牙雖說有風險，但只要術前詳細評估患者全身及口內狀況，術中減少手術造成之外傷，術後良好之照護，植牙之併發症是不高的，切勿聽信傳言而錯失了植牙可以帶來生活品質的提升。 \n        "},{"question":"\n           植牙後一年、植牙周圍化膿為何？\n        ","answer":"\n          \n          儘快找醫師處理，及早控制好化膿狀況，控制好植體周圍囊袋，只要植體周圍骨頭不要被破壞太多，植體仍可以維持很久，但如不處理，長期發炎及膿腫，可造成植體周圍骨質破壞而造成植體失敗。\n        "},{"question":"\n           請問如何保養人工植牙？\n        ","answer":"\n          \n          植牙要得到長期的使用功能，除了有正確的咀嚼及咬合習慣外，還須維持健康的植體周圍牙齦組織。請醫師教導適合且有效的植牙清潔方式和工具，並養成良好的口腔衛生環境。更重要是要有定期的(平均6個月)植牙回診檢查。\n        "},{"question":"\n           高血壓病患可以植牙嗎?\n        ","answer":"\n          \n          視高血壓的情況而定。 \n            一、控制良好或輕度高血壓(小於160/105mmHg)且無其他全身性疾病，可做簡易植牙手術；扁狀植體手術、多顆根狀型植牙手術、牙脊增高術、竇下增高術、單側骨膜下植體手術、自體骨移植手術、兩側竇下增高術及全口植牙手術則宜口服輕度鎮靜劑。 \n            二、中度高血壓患者(小於190/125mmHg)宜轉介至內科做更好的藥物控制，鎮靜後可做簡易植牙手術。 \n            三、高度高血壓患者(大於190/125mmHg)不宜人工植牙手術。 \n            血壓140/90mmHg以下為正常。高血壓患者治療時應該注意服用降血壓藥物之副作用，如：低血壓、脫水、口腔乾燥等。 \n        "},{"question":"\n           糖尿病患者可以植牙嗎？\n        ","answer":"\n          \n          糖尿病患者大部分都可以植牙，重度者(病史上常見低血糖發作，且多種併發症，空腹血糖值變異大，常超過300mg/dl)：這類病人應會診內科處置穩定後再施行為宜。\n            \n            \n            中度者(週期性的症狀表現，代謝平衡，少併發症，血糖值200-300mg/dl)：須採取飲食、藥物控制至200以下、血糖降低計畫、無菌操作及術前給予抗生素。\n            \n            \n            輕度者(沒有症狀，血糖值在150mg/dl以下)：可 做手術，但要注意感染危險控制。手術當天若無法正常進食，則insulin的量可給予半量。\n            \n        "},{"question":"\n           長期服用銀杏、紅花、深海魚油 Aspirin 是否會影響植牙?\n        ","answer":"\n          \n          紅花在中藥理論上有活血去淤，銀杏則有腦清、記明之功效。文獻報導這兩種萃取液皆有抗凝血作用，魚油中的EPA成分亦會防止血小板凝集，與Aspirin對血小板之作用雷同。皆會導致手術時之出血不止及術後的傷口止血，長期服用這些物品，手術前能檢測凝血時間是否正常。　 \n        "},{"question":"\n           植牙是否要停服其他用藥？\n        ","answer":"\n          \n          植牙時，需考慮患者有無長期服用藥物，以免影響植牙手術及日後成功率，是否停服其他用藥仍需要請教您的內科醫師。首先要考慮有無服用抗凝血劑，如Aspirin或其他活血中藥(如銀杏、紅花或深海魚油)，以避免術後流血不止，增加困擾。　 \n        "},{"question":"\n           人工植牙有何危險性？併發症？\n        ","answer":"\n          \n          人工植牙之成功率以目前材料及對於植牙知識之累積，已比十年前提高很多！但是只要是手術就會有潛在之風險，常見之問題不外術後出血，傷害到神經及上顎竇，以及植體沒有骨整合脫落掉出，另外傷口感染，也是較常發生之併發症，植牙雖說有風險，但只要術前詳細評估患者全身及口內狀況，術中減少手術造成之外傷，術後良好之照護，植牙之併發症是不高的，切勿聽信傳言而錯失了植牙可以帶來生活品質的提升。 \n        "},{"question":"\n           植牙後一年、植牙周圍化膿為何？\n        ","answer":"\n          \n          儘快找醫師處理，及早控制好化膿狀況，控制好植體周圍囊袋，只要植體周圍骨頭不要被破壞太多，植體仍可以維持很久，但如不處理，長期發炎及膿腫，可造成植體周圍骨質破壞而造成植體失敗。\n        "},{"question":"\n           請問如何保養人工植牙？\n        ","answer":"\n          \n          植牙要得到長期的使用功能，除了有正確的咀嚼及咬合習慣外，還須維持健康的植體周圍牙齦組織。請醫師教導適合且有效的植牙清潔方式和工具，並養成良好的口腔衛生環境。更重要是要有定期的(平均6個月)植牙回診檢查。\n        "},{"question":"\n           高血壓病患可以植牙嗎?\n        ","answer":"\n          \n          視高血壓的情況而定。 \n            一、控制良好或輕度高血壓(小於160/105mmHg)且無其他全身性疾病，可做簡易植牙手術；扁狀植體手術、多顆根狀型植牙手術、牙脊增高術、竇下增高術、單側骨膜下植體手術、自體骨移植手術、兩側竇下增高術及全口植牙手術則宜口服輕度鎮靜劑。 \n            二、中度高血壓患者(小於190/125mmHg)宜轉介至內科做更好的藥物控制，鎮靜後可做簡易植牙手術。 \n            三、高度高血壓患者(大於190/125mmHg)不宜人工植牙手術。 \n            血壓140/90mmHg以下為正常。高血壓患者治療時應該注意服用降血壓藥物之副作用，如：低血壓、脫水、口腔乾燥等。 \n        "},{"question":"\n           糖尿病患者可以植牙嗎？\n        ","answer":"\n          \n          糖尿病患者大部分都可以植牙，重度者(病史上常見低血糖發作，且多種併發症，空腹血糖值變異大，常超過300mg/dl)：這類病人應會診內科處置穩定後再施行為宜。\n            \n            \n            中度者(週期性的症狀表現，代謝平衡，少併發症，血糖值200-300mg/dl)：須採取飲食、藥物控制至200以下、血糖降低計畫、無菌操作及術前給予抗生素。\n            \n            \n            輕度者(沒有症狀，血糖值在150mg/dl以下)：可 做手術，但要注意感染危險控制。手術當天若無法正常進食，則insulin的量可給予半量。\n            \n        "},{"question":"\n           長期服用銀杏、紅花、深海魚油 Aspirin 是否會影響植牙?\n        ","answer":"\n          \n          紅花在中藥理論上有活血去淤，銀杏則有腦清、記明之功效。文獻報導這兩種萃取液皆有抗凝血作用，魚油中的EPA成分亦會防止血小板凝集，與Aspirin對血小板之作用雷同。皆會導致手術時之出血不止及術後的傷口止血，長期服用這些物品，手術前能檢測凝血時間是否正常。　 \n        "},{"question":"\n           植牙是否要停服其他用藥？\n        ","answer":"\n          \n          植牙時，需考慮患者有無長期服用藥物，以免影響植牙手術及日後成功率，是否停服其他用藥仍需要請教您的內科醫師。首先要考慮有無服用抗凝血劑，如Aspirin或其他活血中藥(如銀杏、紅花或深海魚油)，以避免術後流血不止，增加困擾。　 \n        "},{"question":"\n           人工植牙有何危險性？併發症？\n        ","answer":"\n          \n          人工植牙之成功率以目前材料及對於植牙知識之累積，已比十年前提高很多！但是只要是手術就會有潛在之風險，常見之問題不外術後出血，傷害到神經及上顎竇，以及植體沒有骨整合脫落掉出，另外傷口感染，也是較常發生之併發症，植牙雖說有風險，但只要術前詳細評估患者全身及口內狀況，術中減少手術造成之外傷，術後良好之照護，植牙之併發症是不高的，切勿聽信傳言而錯失了植牙可以帶來生活品質的提升。 \n        "},{"question":"\n           植牙後一年、植牙周圍化膿為何？\n        ","answer":"\n          \n          儘快找醫師處理，及早控制好化膿狀況，控制好植體周圍囊袋，只要植體周圍骨頭不要被破壞太多，植體仍可以維持很久，但如不處理，長期發炎及膿腫，可造成植體周圍骨質破壞而造成植體失敗。\n        "},{"question":"\n           請問如何保養人工植牙？\n        ","answer":"\n          \n          植牙要得到長期的使用功能，除了有正確的咀嚼及咬合習慣外，還須維持健康的植體周圍牙齦組織。請醫師教導適合且有效的植牙清潔方式和工具，並養成良好的口腔衛生環境。更重要是要有定期的(平均6個月)植牙回診檢查。\n        "},{"question":"\n           高血壓病患可以植牙嗎?\n        ","answer":"\n          \n          視高血壓的情況而定。 \n            一、控制良好或輕度高血壓(小於160/105mmHg)且無其他全身性疾病，可做簡易植牙手術；扁狀植體手術、多顆根狀型植牙手術、牙脊增高術、竇下增高術、單側骨膜下植體手術、自體骨移植手術、兩側竇下增高術及全口植牙手術則宜口服輕度鎮靜劑。 \n            二、中度高血壓患者(小於190/125mmHg)宜轉介至內科做更好的藥物控制，鎮靜後可做簡易植牙手術。 \n            三、高度高血壓患者(大於190/125mmHg)不宜人工植牙手術。 \n            血壓140/90mmHg以下為正常。高血壓患者治療時應該注意服用降血壓藥物之副作用，如：低血壓、脫水、口腔乾燥等。 \n        "},{"question":"\n           糖尿病患者可以植牙嗎？\n        ","answer":"\n          \n          糖尿病患者大部分都可以植牙，重度者(病史上常見低血糖發作，且多種併發症，空腹血糖值變異大，常超過300mg/dl)：這類病人應會診內科處置穩定後再施行為宜。\n            \n            \n            中度者(週期性的症狀表現，代謝平衡，少併發症，血糖值200-300mg/dl)：須採取飲食、藥物控制至200以下、血糖降低計畫、無菌操作及術前給予抗生素。\n            \n            \n            輕度者(沒有症狀，血糖值在150mg/dl以下)：可 做手術，但要注意感染危險控制。手術當天若無法正常進食，則insulin的量可給予半量。\n            \n        "},{"question":"\n           長期服用銀杏、紅花、深海魚油 Aspirin 是否會影響植牙?\n        ","answer":"\n          \n          紅花在中藥理論上有活血去淤，銀杏則有腦清、記明之功效。文獻報導這兩種萃取液皆有抗凝血作用，魚油中的EPA成分亦會防止血小板凝集，與Aspirin對血小板之作用雷同。皆會導致手術時之出血不止及術後的傷口止血，長期服用這些物品，手術前能檢測凝血時間是否正常。　 \n        "},{"question":"\n           植牙是否要停服其他用藥？\n        ","answer":"\n          \n          植牙時，需考慮患者有無長期服用藥物，以免影響植牙手術及日後成功率，是否停服其他用藥仍需要請教您的內科醫師。首先要考慮有無服用抗凝血劑，如Aspirin或其他活血中藥(如銀杏、紅花或深海魚油)，以避免術後流血不止，增加困擾。　 \n        "},{"question":"\n           人工植牙有何危險性？併發症？\n        ","answer":"\n          \n          人工植牙之成功率以目前材料及對於植牙知識之累積，已比十年前提高很多！但是只要是手術就會有潛在之風險，常見之問題不外術後出血，傷害到神經及上顎竇，以及植體沒有骨整合脫落掉出，另外傷口感染，也是較常發生之併發症，植牙雖說有風險，但只要術前詳細評估患者全身及口內狀況，術中減少手術造成之外傷，術後良好之照護，植牙之併發症是不高的，切勿聽信傳言而錯失了植牙可以帶來生活品質的提升。 \n        "},{"question":"\n           植牙後一年、植牙周圍化膿為何？\n        ","answer":"\n          \n          儘快找醫師處理，及早控制好化膿狀況，控制好植體周圍囊袋，只要植體周圍骨頭不要被破壞太多，植體仍可以維持很久，但如不處理，長期發炎及膿腫，可造成植體周圍骨質破壞而造成植體失敗。\n        "},{"question":"\n           請問如何保養人工植牙？\n        ","answer":"\n          \n          植牙要得到長期的使用功能，除了有正確的咀嚼及咬合習慣外，還須維持健康的植體周圍牙齦組織。請醫師教導適合且有效的植牙清潔方式和工具，並養成良好的口腔衛生環境。更重要是要有定期的(平均6個月)植牙回診檢查。\n        "}]